{
    "questionsAndAnswears":
    [
        {
            "question":"Lewe światło burtowe ma kolor:",
            "answear1":"czerwony",
            "answear2":"biały",
            "answear3":"zielony",
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"Wanta to",
            "answear1":"część żagla",
            "answear2":"lina utrzymująca msazt od strony burty",
            "answear3":"lina służąca do podnoszenia żagla",
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"Fał to",
            "answear1":"lina służąca do stawiania żagli",
            "answear2":"lina utrzymująca maszt",
            "answear3":"część bomu",
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"Wiatr określany w ogólnych prognozach pogody jako \"sztorm\", to wiatr o sile:",
            "answear1":"6",
            "answear2":"7",
            "answear3":"8",
            "correct":"3"
        },
        {
            "question":"Z chmurą Cumulonimbus związane są:",
            "answear1":"wiatr halny",
            "answear2":"zjawisko bryzy",
            "answear3":"porywiste i silne wiatry",
            "correct":"3"
        },
        {
            "question":"Zjawisku dyszy na akwenie wodnym z reguły towarzyszy:",
            "answear1":"intensywny opad deszczu",
            "answear2":"nagły wzrost siły wiatru",
            "answear3":"wyładowania atmosferyczne",
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"Ustawienie żagli \"na motyla\" w fordewindzie na jachcie typu slup umożliwia:",
            "answear1":"wzajemne zakłócanie pracy żagli",
            "answear2":"poprawną pracę obu żagli",
            "answear3":"osiągnięcie trwałego zrównoważenia żaglowego",
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"Duży przechył jachtu po gwałtownym wyłożeniu steru na burtę podczas żeglugi spowodowany jest działaniem:",
            "answear1":"siły dryfu",
            "answear2":"siły odśrodkowej",
            "answear3":"siły oporu",
            "correct":"2"
        },
        {
            "question":"Baksztag to kurs względem wiatru przy kierunku wyczuwanym:",
            "answear1":"od rufy jachtu do trawersu",
            "answear2":"prostopadle do burty",
            "answear3":"od dziobu",
            "correct":"1"
        },
        {
            "question":"Długi dźwięk, to dźwięk trwający około:",
            "answear1":"6 sekund",
            "answear2":"1 sekundę",
            "answear3":"4 sekundy",
            "correct":"3"
        }
    ]
    
}